巴西腐肉醜聞風波 中國已取消禁令

巴西政府下令3公司被下令回收肉類產品。（互聯網圖片）
巴西消費者保護組織Senacom周五下令3間涉及腐肉醜聞的肉類包裝公司，回收售出的肉類產品。不過，巴西農業部長及後發出聲明，指中國已經取消入口禁令。

組織的聲明說，Souza Ramos、Transmeat和Peccin公司在南部巴拉那州營運的3個工場，必須在5日內回收產品。該組織說，農業部擔心Peccin公司的肉類可能有健康風險，以及Souza Ramos 和Transmeat產品缺乏監管和難以追查的措施。Senacom回應當局的關注，發出回收命令。巴西有21間公司涉及出售腐肉而遭調調查，上述3間公司是其中調查對象。

巴西龐大的肉食業因醜聞而受到重大打擊，包括中國的主要市場紛紛停止進口所有巴西肉類，歐盟則禁止輸入涉案公司的肉類產品。香港周五宣布回收21間巴西凍肉公司已進口香港的肉類，早前發出對巴西所有肉類的進口禁令繼續維持。

巴西農業部長於當地時間周六發出聲明，指中國政府已取消對巴西肉類的入口禁令，重新開發入口。

啲肉好平？咁大舊

咁香港啲買家唔使蝕咁多
可以轉手買上中國
跟住當中國冷藏肉運返來香港

金豬四國友好

德政 支那人起碼有真肉食先

因為五十步笑百步

中國缺糧缺到咁

食唔死身經百戰嘅支那人嘅

我有批牛肉好靚架